(求救)將Point Cloud Data放落BIM 度做Drawing

小弟用Faro 3D laser scanner 掃左一間房
用左AutoCad Recap(學生版) 整左個Point Cloud 3D view
如果我想係AutoCad Revit整個3D Model 之後再整埋2D Drawings
係唔係Export 左個檔 放落revit就可以
我上網睇過paper 好似要係Revit整好多Step 先出到圖
想問下巴打絲打有無教學網可以介紹下
同埋大約要幾耐時間 會唔會好困難

推

推一推

Point Cloud > MeshLab 轉 obj > Revit

利申： 靠估

一定要有MESH先可以係AutoCad Revit 整圖
我試過就咁放落Revit度 但只係有個point cloud 3DView
無得整到原本用Revit 畫圖咁樣 有哂element e.g. Wall slab ceiling

咁得唔得?

睇左 我就係想知點樣整做實色ELEMENT 好似最後張圖咁

放Point cloud入Revit 到
係唔會自動generate wall/slab/ceiling 等嘅Element
係要自己沿住個point cloud畫返element落去
先會build到成個model

通常都係本身有個舊model底
用laser scan掃返現場做好嘅位
之後用返個point cloud 去update 返個model

上面條link嘅setting
可以令個point cloud變做彩色
亦即係條link最後嗰張圖嘅效果
不過較咗個setting
個point cloud 都只係一堆彩色點

但要做到你要求
用point cloud Gen 3D再變2D
始終都要畫返晒element出黎
先可以由model變返做cad

唔該哂巴打 我琴日用左一晚摸都畫返D Element出黎
原來用Point Cloud做Model係咁煩
有好多位都係用Recap Pro度Dimension先可以係Revit 度畫出黎
仲有室內D門 Openings 如果一開始掃唔清楚想畫返出黎都難